【豬肉黃金價】貴州學校不發獎學金改發豬肉 網民：有實力才有食力

受非洲豬瘟影響，中國豬肉價格飆漲不停，也因豬肉行情太好，在民眾眼中價值水漲船高。貴州一間學校為獎勵期末考試成績優異學生，派發的不是獎學金，而是一斤斤的豬肉，校方分別給成績第1名學生30斤豬肉、第2名20斤豬肉、第3名1隻豬腳，作為獎品，令不少網民嘆稱，「要有實力才有食力哦」。

貴州畢節市的民辦學校翰林學校，為鼓勵成績優秀學生，決定為全校一到九年級每班考前3名學生頒發獎勵，第1名學生可以獲得30斤豬肉，第2名獲頒20斤豬肉，第3名則是豬腳1隻，全校30班，即共90多名學生獲得豬肉或豬腳。

校方表示，往年每學期都會對班上期末考試前3名的同學，給予獎學金。第1名是300元人民幣（下同，約336.7港元），第2名200元（約224.5港元），第3名100元（約112.2港元），但今年突發奇想，認為將豬肉帶回家可增加過年氣氛，於是到市場買了7頭豬，超過3,000多斤，價錢約5萬多元（約5.7萬港元）。

典禮上，豬肉依次排開，獲獎學生根據名次領到自己的豬肉，有同學將豬肉用竹竿抬回家，低年級同學則請家長帶回，校方稱，不少家長都向學校的豬肉表達感激之意。學校創辦人表示，「沒具體算過賬，只是想獎勵學生，讓他們高興，家長講得最多的是『謝謝』。」

除了學校獎勵，過去大陸亦有銀行推出「存款送豬肉」的活動，吸引存款戶存錢，浙江臨海市杜橋鎮一間銀行曾大搞噱頭，只要存款1萬元（約1.1萬港元），至少送1斤豬肉，還有抽獎，結果當日送出逾千份豬肉，即當日吸收定期存款至少逾億元。

30斤點食？
點解中國唔買巴西凍肉？

考第一名都要食豬瘟肉

唔想印鈔，同時之前d 懷疑有問題豬，可以得以處理。
用美金找數，就不了。

match 到痴線

啲豬執返嚟
一個崩都唔駛用

死豬